香討睇到個post,講少少野

因為個度只可以二星會員先留到言，所以係度講。

睇完好多五毛覺得民主解決唔到問題，有d感慨，其實佢地睇事既焦點跟本就係唔岩。其實民生議題同政治議題跟本就唔關政制係民主定獨裁事，我相信每一個政治制度都會有佢既利弊，其實焦點應該要放番向權力到底係咪有能力可以平衡到社會各方利益，以達成每一位國民安居樂業嘅目的。當每一個政權冇能力去達成佢需要做嘅嘢，自不然就會有反對嘅聲音出現，我相信只要政權做得好，無論獨裁同民主制度都會有人讚重（新加坡就係一個極佳例子），用其他做得唔好嘅國家同自己比較其實就冇意思，因為人哋做得唔好唔代表自己一定要跟住差。

套用返落嚟香港嘅現況，我覺得市民爭取嘅唔一定係政治制度嘅問題，而係政府做得唔好有反對聲音都係無可厚非，五毛覺得民主都解決唔到問題，咁五毛們可唔可以代表政府講下佢哋點樣解決香港既民主問題？我覺得就算佢地唔講政治制度佢哋都未必答得出。係咪五毛可以向大陸選個人出嚟做特首達成每個人安居樂業？我相信如果真係咁樣做嘅話都冇乜人會反你。

太長無人睇？

有d廢老自己都做緊奴隸都反先好笑，我自己都諗左好耐。